袁國強：議員DQ案、旺角騷亂案 交出非常好裁決理由 證法官專業

袁國強：議員DQ案、旺角騷亂案 交出非常好裁決理由 證法官專業手

律政司司長袁國強出訪倫敦時表示，當局在決定興建廣深港高鐵香港段的時候，已希望可以做到「一地兩檢」，一直是朝這方向與內地磋商。港台引述袁國強稱讚，法官在判案時，都能交出非常好的裁決理由，包括立法會議員的宣誓是否有效的司法覆核，有關佔領行動和旺角騷亂的案件，

律政司司長袁國強說，《基本法》延續普通法制度，為香港法治提供憲制保障，又指香港法律制度持續透明，尋求司法公義的渠道暢通無阻。

袁國強在英國倫敦「亞洲之家」發表演說，指《基本法》除了維持普通法制度外亦包含各項重要的憲法保障，對維護司法獨立至為重要，這亦是法治的基石之一。

他又指本港法官無論在民事案件，還是具爭議性的公法案件，包括有關司法覆核申請的案件，都會繼續作出非常有理據的判決。

港台引述袁國強稱，香港法庭一直維持很高的透明度，傳媒可以在各級法院，自由報道案件，法官在判案時，都能交出非常好的裁決理由，包括立法會議員的宣誓是否有效的司法覆核，有關佔領行動和旺角騷亂的案件，證明香港的法官是以專業和不受政治干擾的態度，按證據和法律原則去判案。

他希望公眾不要以不必要的負面角度去看待「一地兩檢」的安排。他指出兩地的共識是，這安排一定要符合基本法和一國兩制的原則，詳情會在適當時候向立法會及公眾交代。

證明共狗已滲透晒司法就真